1. Описати своїми словами у кілька рядків, навіщо у програмуванні потрібні цикли.

    ВІДПОВІДЬ: 
    Цикл потрібен для повторення виконання дії доки не буде виконана умова. Також цикл дозволяє перебирати значення з масиву та виконувати дію з такими значеннями.

2. Опишіть у яких ситуаціях ви використовували той чи інший цикл в JS.
    
    ВІДПОВІДЬ:
    Цикл for доцільно використовувати коли потрібно "перебрати" діапазон, виконати певні дії із кожним елементом з діапазона значень. 
    Цикл while доцільно використовувати для повторення дії поки не буде досягнута певна умова.

3. Що таке явне та неявне приведення (перетворення) типів даних у JS?

    ВІДПОВІДЬ:
    Неявне перетворення типу данних це автоматичне представлення одного типу в інший самим JS для виконання операції. Наприклад, коли JS перетворює строкове значення в цифрове при виконання *,/ або числове значення в рядкове при виконання злиття +.
    Явне перетворення відбувається свідомо за допомогою відповідних функцій, наприклад String(), Number(), Boolean(), що дозволяє точно контролювати типи даних та уникнути помилок, що можуть виникнути при використанні неявного перетворення. 